{
  "questions": [
    {
      "question": "La altura de inundación de una ola de tsunami se llama:",
      "choices": [
        "Mercalli.",
        "Runup.",
        "Altura de la Ola.",
        "Maremoto."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "El tsunami que genera daños extendidos sobre más de 500km a lo largo de la línea costera y de altura de inundación de 16-24m es de grado:",
      "choices": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Después del terremoto de 1960 la localidad de Puerto Saavedra fue:",
      "choices": [
        "Relocalizada en las áreas altas.",
        "Fue repoblado en el mismo lugar.",
        "Se erradicaron a todos sus habitantes.",
        "Actualmente es una ciudad fantasma."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "¿Cuál ha sido el tsunami registrado más destructivo en la historia de Chile?:",
      "choices": [
        "Constitución 2010.",
        "Valdivia 1837.",
        "Valdivia 1960.",
        "Antofagasta 1995."
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "¿Cuál ha sido el tsunami más destructivo registrado en el mundo en los últimos 20 años?:",
      "choices": [
        "Sumatra 2004.",
        "Japón 2011.",
        "Chile 2010.",
        "Japón 1993."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "El tsunami de 1960 en Chile, registro una altura máxima de inundación de:",
      "choices": [
        "50 metros.",
        "15 metros.",
        "1,2 metros.",
        "0,5 metros."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Además de movimientos sísmicos los tsunamis pueden producirse por:",
      "choices": [
        "Precipitaciones.",
        "Erupciones volcánicas.",
        "Incendios.",
        "Todas las anteriores."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Un Tsunami que se genera en Chile también puede llegar hasta:",
      "choices": [
        "Hawaii.",
        "Japón.",
        "Filipinas.",
        "Todas las anteriores."
      ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Las condiciones para que se produzca un tsunami son:",
      "choices": [
        "Que el epicentro se encuentre cerca de la costa.",
        "Que el hipocentro se encuentre a una profundidad menor a 60km.",
        "La magnitud del terremoto sea mayo a Mw 7,0.",
        "Todas las anteriores."
      ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Un tsunami puede tener hasta 10 o más ondas destructivas en un lapso de:",
      "choices": [
        "Hasta 10 minutos.",
        "Hasta 4 horas.",
        "Hasta 12 horas.",
        "Hasta 3 días."
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Encontramos tsunamis de tipo tectónico en:",
      "choices": [
        "Chile.",
        "Japón.",
        "Indonesia.",
        "Todas las anteriores."
      ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Los tsunamis se pueden producir por:",
      "choices": [
        "Terremotos.",
        "Erupciones volcánicas.",
        "Meteoritos.",
        "Todas las anteriores."
      ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Los tsunamis se pueden generar en:",
      "choices": [
        "Lagos y mares.",
        "Sólo en mares.",
        "En lagos, mares y océanos.",
        "Sólo en océanos"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Los tsunamis pueden ser provocados por terremotos, erupciones volcánicas y precipitaciones",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "El Centro de Alerta de Tsunami del Pacífico (PTWC) en Ewa Beach, Hawaii, sirve como el Centro Internacional de Alerta para los Tsunamis que presenten un riesgo para todo el Pacífico",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Los tsunamis históricos son estudiados a través de los depósitos de arena que con su fuerza dejan en las costas donde se manifiestan.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Antes de manifestarse un tsunami el mar se recoge varios metros hacia el horizonte.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "El Servicio Oceanográfico de la Armada de Chile (SHOA) es el encargado de monitorear los incendios forestales.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Una de las condiciones que se dan para que se genere un tsunami un terremoto sobre Mw 7,0.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "En Aysén en el año 2007 fue un tsunami.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "En 1960 hubo un gran terremoto y posterior tsunami en la ciudad de Valdivia que destruyó la ciudad y que generó muchas muertes.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "En las costas de Chile se pueden presentar grandes tsunamis.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Puerto Saavedra y Valdivia son ciudades con un alto riesgo de tsunamis.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      ],
      "correctAnswer": 0
    }
  ]
}